傳銀行拒為海航再融資 啟德地資金鏈或斷裂

資金背景神秘的海航系去年起連環以天價奪得啟德地皮，令市場譁然，但其發展大計或受阻，因最新有消息傳出，多間銀行拒絕為海航的啟德項目融資，相關地皮有可能被逼出售套現。

《彭博》今日引述消息人士報道，8間向海航系提供合共15億美元(約117億港元)短期過渡貸款以收購啟德地皮的銀行中，最少4間已表示拒絕為海航的啟德項目再融資。

一般而言，地產公司在本港成功投得地皮後，會先向一間或多間銀行申請約一年期的短期貸款，以支付收購地價，其後相關銀行一般會與該地產公司再發放較長年期的貸款，以支持其建築成本及支付短期貸款的款項。

不過，報道指，海航系將有35億元短期貸款將於今年11月到期，但相關的3間借貸銀行中，有2間已決定不再為海航提供進一步的貸款。海航系其餘就收購啟德地皮的短期貸款，亦將於明年1月、2月及6月陸續到期。

若然海航未能覓得新資金償還上述短期貸款，相關啟德地或被逼出售套現。

內地近期嚴查民企的海外併購，有傳海航亦是被關注的重點，早前更傳出，香港金管局更罕有向活躍於內地民企借貸的香港中資行及大型銀行，問卷點名查詢海航及萬達的信貸情况，相關銀行需匯報對兩間集團的授信總額度、未償還貸款餘額等資料。如今銀行拒絕為海航再融資，相信亦與收緊監管有關。

冇錢就咪撚扮大爺啦

地產商借錢起樓 再賣樓還錢
巿民借錢買樓，再打工還錢

成件事好似好難明，但又行得好順暢
開銀行真係好屈機 破產有政府包底，平時又控制到經濟

地皮呎價13000 建築成本一呎要4-5000 計埋銀行高利貸 成本價都成兩萬蚊

銀行由1蚊變$100

無實力嘅發展商終被市場淘汰

一早講撚左資金一斷就仆街

成個海航總資產加埋都唔夠俾啟德地皮錢 香港政府賣地手法真係on9 完全冇監管 公司冇錢一樣可以天價投地

間野仲走去增持德銀 D錢又唔知點樣找

你都on9，政府而家都收哂錢啦

仆街都係銀行同存戶姐，存款多過50萬就自己小心。

哈哈哈哈哈哈

總資產唔夠買？

咁如果係自由市場佢借到錢係無問題架喎
佢還唔到錢咪銀行食返舊bad debt囉

東x

D公司去少次旅行, 搞少D宣傳, 公數都夠錢買地啦, 家下D公司真係廢既

成日搞咩QR code支付
炒撚哂啲IT狗啦

如果一塊啟德地皮可以毀滅成個海航集團
我覺得呢個賣地手法係非常高明

王岐山出聲 果D咩東亞銀行 大新銀行敢出聲咩

東亞果D那有錢

信支那狗會仆街根本係通識

咦，有D野喎！！！

等睇"冰山"下場！！！！

啟德隔離D盤賣緊18000一呎
睇下海航有咩咁把炮賣貴人3成

到最後只係一下攞曬海航同銀行啲錢姐，幾好賺，反下夠鐘無起到樓塊地皮又返到政府手上

一破產咪又係拎唔到, 開得呢D公司只係諗住走數架啦

銀行佬 ho ball

無事既

又等國家出手叫四大銀行食左條數

本來應該係咁
但而家竟然唔借錢比海航
山哥可能要被政治犠牲

cash㗎嘛，破產係銀行攞唔到錢，政府一早袋袋平安

海航執柒，買左hx uo機票既人

yes 政府一早收晒錢
佢係再融資再搞
不過咁睇 銀行唔睇好
因為既然借得畀你 銀行班友計晒數 你預計賣幾多 佢賺到幾多 銀行唔做蝕本生意 你向佢借 要你交條數出黎畀佢睇 包括投資成本 回報 通脹 利潤等等 銀行再計堅唔堅同有冇可能
而呢刻銀行唔再融資 我估銀行風險評估出黎後市睇法

有冇人知邊間銀行有份借錢比佢

通識科應該包含港資入中國蝕到渣都無case study

HX會仆街，但UO其實分家分得好盡

17年個樓價升幅都係靠賣地消息谷上去

哎喲喲，點解嘅？
乜大陸啲國企咁脆弱㗎，充大頭鬼原來老襯底

一個槓桿 撐起實體經濟以上嘅虛擬資產 而銀行就係中間果個支點

銀行四圍問人借錢, 再借錢俾人
再問人借錢還錢

大陸公司好多都係無本生利, 全部錢係銀行出既, 好彩就賺大錢還返俾銀行, 唔好彩一Q清袋都無所謂一反正錢唔係自己既, 大陸銀行借出去既錢, 我諗一半以上都收唔返架喇

你肯定?

你做乜鳩？

收返政府起啦

有咩問題

原諒佢小學啱啱放學

東亞果堆銀行唔借？
又話廿萬億身家既

你試下寫個transaction出黎

唔係好明, 海航啟德個度計晒起樓各樣野我諗都係300億港紙樓下, 海航係支那同海外都重有其他資產, 300億港紙都班唔到返來?

就係因為資產去晒海外羅

痴線

最後又咪係逼到間銀行借錢俾佢

too big to fall

而家d傳聞傾向雜天子唔保佢

銀行洗鬼理佢咩

國企部分民企同中央利益集團千絲萬縷
既然中央可以無限印錢 大家根本可以無視呢類炒作新聞

大陸好多係咁樣變錢

海航果D 債黎架
佢D前finance 話佢買一隻飛機返黎,佢就問幾間銀行抵押借錢
再用哩舊錢買資產,買完返黎又問幾間銀行借錢
個雪球愈滾愈大,一拮就爆
好彩有王奇山照住先冇事

呃錢

王一日有權,借多幾千億都唔難吧

而家大把中資買哂香港d地同埋接哂d工程黎做
次次都交劣質貨出黎
班港豬未發現咩事

你岩
所以只要中間其中一環爆破

就算唔保佢，想怕佢出事引發骨牌，陣間間間銀行都收緊晒對中國企業既貸款，到時就係問題

銀行而家本身都唔掂
中國銀行深圳既分行, 你想拿10萬現金都要預約呀

所以家下係咁推電子貨幣, 有無真錢WHO KNOW? 年年過年時間之後, 間間銀行都拎唔到金架啦, 都持續左幾年係咁

咪係, 外國就too big to fail姐
支國你企錯邊, 仲唔拿拿聲整死你

支那為左支撐呢個濕鳩體系真係無所不用其極

重點係而家好多中資銀行工程公司落哂黎cap水
之後一搞唔掂就走左去香港人還錢

政府大開中門俾人cap水你都無符, 香港人根本唔理

如果真係畀人call loan，要重新招標，咁搞到幾時先至起到樓？
塊地又要繼續丟空